<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es">
    <title>Axenide - general</title>
    <subtitle>Hago cosas.</subtitle>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://axeni.de/es/tags/general/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://axeni.de"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2025-12-30T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://axeni.de/es/tags/general/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="es">
        <title>¡Hola, mundo!</title>
        <published>2025-12-30T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2025-12-30T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://axeni.de/es/blog/hello/"/>
        <id>https://axeni.de/es/blog/hello/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://axeni.de/es/blog/hello/">&lt;p&gt;Decidí migrar mi sitio web a &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.getzola.org&#x2F;&quot;&gt;Zola&lt;&#x2F;a&gt;, un generador de sitios estáticos escrito en Rust.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Mi amigo &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;trix.is-a.dev&#x2F;&quot;&gt;Trix&lt;&#x2F;a&gt; hizo un sitio con el mismo tema, &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;ametrine.daudix.one&#x2F;&quot;&gt;Ametrine&lt;&#x2F;a&gt;, y me gustó mucho cómo se veía. Así que pensé, ¿por qué no? Después de todo, llevo bastante tiempo queriendo convertir mi sitio en una especie de blog personal.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Me pica un poco en el sentido de que estoy acostumbrado a crear mis propias herramientas y a tener control total sobre lo que hago. Pero también quiero algo que funcione bien y que no requiera tanto mantenimiento. Tengo muchos proyectos pendientes y no quiero agregar más trabajo a mi lista.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Una clara muestra de mi tendencia a querer controlarlo todo es mi paso a Linux (hace ya unos 4 años) y proyectos como &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;github.com&#x2F;Axenide&#x2F;Ax-Shell&quot;&gt;Ax-Shell&lt;&#x2F;a&gt; o su sucesor &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;github.com&#x2F;Axenide&#x2F;Ambxst&quot;&gt;Ambxst&lt;&#x2F;a&gt;. Pero a veces, es mejor usar herramientas que ya existen y que funcionan bien, en lugar de reinventar la rueda.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;“A veces” en realidad es “la mayoría de las veces”, pero cuando se trata de crear, &lt;em&gt;a veces&lt;&#x2F;em&gt; es inevitable querer hacerlo todo uno mismo. :)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;por-que&quot;&gt;¿Por qué?&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Bueno, esta es la parte en la que me pongo a hablar sobre mis sentimientos y motivaciones. Pero eso quisiera detallarlo más en una próxima entrada (y quizás en video, que tengo muchas ganas de volver a &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;youtube.com&#x2F;Axenide&quot;&gt;YouTube&lt;&#x2F;a&gt;).&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Pero en resumen, desde pequeño quise tener una web, y cuando finalmente aprendí cómo… Sucedieron las redes sociales. Sentí que había perdido el sentido, que ya no tenía lógica tener un sitio personal. Las redes sociales tienen sus algoritmos, infraestructura y comunidad, y es más fácil llegar a la gente allí.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Pero en los últimos años he sentido mucha nostalgia por la web clásica, por esos sitios personales y blogs que solía visitar. Quiero recuperar esa sensación y compartir mis pensamientos, proyectos y experiencias de una manera más auténtica y personal.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;y-ahora-que&quot;&gt;¿Y ahora qué?&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Bueno, como muchas de las cosas que hago, esto es un experimento. No sé exactamente a dónde me llevará, ni si tendré la constancia para mantenerlo. Pero quiero intentarlo.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Y bueno, nada más eso. Tuve que contenerme para no escribir un ensayo completo en esta primera entrada, lo cual me hace ver que tengo mucho que decir. Así que puede que sí sea activo después de todo. :)&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
